{
    "question": "Pernyataan yang tepat untuk kurva di atas adalah    A.penawaran berhubungan lurus dengan harga\r\nB.jumlah barang berbanding terbaik dengan harga \r\nC.penawaran tertinggi pada harga Rp3.000.00\r\nD.pada tingkat harga Rp2.000.00 jumlah penawaran berkurang\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>b.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah,semoga membantu</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sehabis-menggendong-tamara-punggungku-rasanya-ingin-copot-bener-858",
            "question": "Sehabis menggendong tamara punggungku rasanya ingin copot. bener juga kata tamara badannya berat. tapi, tidak apalah daripada sahabat aku tamara gak pulang ke rumah. nilai yang terkandung dari kutipan cerpen tersebut adalah\u2026. *nilai pendidikannilai sosialnilai budayanilai agama",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>nilai sosial </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karena cerita di atas menceritakan tolong menolong </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hal-yg-di-ketahui-kebangkitan-nasional-215",
            "question": "Hal yg di ketahui \r\nkebangkitan nasional\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Kebangkitan nasional adalah masa di mana Bangkitnya Rasa dan Semangat Persatuan, Kesatuan, dan Nasionalisme serta kesadaran untuk memperjuangkan Negaranya.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-itu-hak-dan-kewajiban-no-copas-625",
            "question": "Apa Itu Hak Dan Kewajiban ??? \r\n No Copas",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<h2>JAWABAN </h2><p>Kesimpulannya Sudah ada Di Bawah !</p><h3>KEWAJIBAN</h3><p><strong>Kewajiban</strong> Adalah sesuatu Yang Wajib Dilakukan Karena Kewajiban Adalah Tanggung Jawab Yang Sangat Besar Untuk Kita.Contoh Kewajiban Kita Yaitu Menyelesaikan Tugas Sekolah, Membahagiakan Orang tua Dan Melindungi Keluarga Kita.</p><p></p><h3>HAK</h3><p>Hak Adalah Sesuatu Yang Diterima Setelah Menjalankan Kewajiban,Contohnya Mendapat Raport Di Sekolah, Mendapatkan Perlindungan Dan</p><p>Mendapatkan Kehidupan Yang Layak.</p><p></p><h3>KESIMPULAN DARI JAWABAN DIATAS </h3><p>Kewajiban Dan Hak Harus Dilakukan Secara Seimbang Jika Tidak Akan Terjadi Perpecahan Atau Tawuran antar Bangsa Ataupun Negara.</p><h2>\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0</h2><h2>DETAIL JAWABAN </h2><p>Mata Pelajaran : <strong>PPKn</strong><strong> </strong></p><p>Kelas : <strong>IV / 4</strong><strong> </strong></p><p>Kata Kunci :<strong> Kesimpulan Kewajiban Dan </strong><strong>Hak</strong><strong> </strong></p><p>Bab : <strong>4 - Kewajiban dan </strong><strong>Hak</strong><strong> </strong></p><p>Kode Kategorisasi : <strong>4.4.10</strong><strong> </strong></p><h2>\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0</h2>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<ul><li><strong>Kewajiban</strong> Adalah Sesuatu Yang Harus Dilakukan Sebagai Manusia Dan Merupakan Tanggung Jawab kita Contoh Sikap Yang Mencerminkan Kewajiban Adalah Menghormati Masyarakat Saat Menyampaikan Pendapat. </li><li><strong>Hak</strong><strong> </strong>Adalah Sesuatu Yang Memang Sudah Berhak Menjadi Miliki Manusia.Contoh Sikap Yang Mencerminkan Hak Adalah Mendapat Perlakuan baik dari Masyarakat.</li></ul><h2>\u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 </h2><p>Mata Pelajaran : <strong>PPKn</strong><strong> </strong></p><p>Tingkat Pembelajaran : <strong>3</strong><strong> </strong></p><p>Kata Kunci Pembelajaran : <strong>Kewajiban Dan </strong><strong>Hak</strong><strong> </strong></p><p><strong>#</strong><strong>J</strong><strong>a</strong><strong>d</strong><strong>i</strong><strong>R</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong>k</strong><strong>i</strong><strong>n</strong><strong>g</strong><strong>S</strong><strong>a</strong><strong>t</strong><strong>u</strong></p><h2>\u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0</h2>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sumpah-pemuda-telah-menjadi-jiwa-dan-semangat-yang-terus-terpatri-810",
            "question": "Sumpah pemuda telah menjadi jiwa dan semangat yang terus terpatri dalam hati sanubari, sehingga dapat diraih cita citanya yaitu... .",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>menyatukan bangsa Indonesia</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf klu salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "5-menjaga-kebersihan-lingkungan-sekolah-merupakan-kewajiban-559",
            "question": "5.    Menjaga kebersihan lingkungan sekolah\r\nmerupakan kewajiban ....\r\nA guru dan siswa\r\nB. kepala sekolah\r\nC. semua warga sekolah\r\nD. penjaga sekolah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>C. semua warga sekolah</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karena kewajiban kita menjaga kebersihan lingkungan wajib kita semua</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>c. semua warga sekolah</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-itu-hak-dan-kewajiban-panjang-penjelasan-178",
            "question": "Apa Itu Hak Dan Kewajiban? \r\n panjang Penjelasan!!!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Apa Itu Hak Dan Kewajiban? </p><p><strong>jawaban</strong><strong>:</strong><strong> </strong></p><p><em><u>hak</u></em> adalah sesuatu yang wajib didapatkan  seluruh orang. </p><p><em><u>kewajiban</u></em><em><u> </u></em> adalah sesuatu yang wajib kita kerjakan/ lakukan. </p><p><strong>penjelasan</strong><strong>:</strong><strong> </strong></p><p>hak wajib didapatkan oleh seluruh orang, dan tidak boleh seseorang menyalahi hak orang lain. hak diperlukan oleh setiap orang agar dalam kehidupan terasa tenang, dan nyaman. </p><p><em><u>contoh</u></em><em><u> </u></em><em><u>hak</u></em><em><u>:</u></em><em><u> </u></em></p><ul><li><strong>hak untuk bermain.</strong> setiap  anak anak diberikan hak untuk bermain agar tumbuh kembang psikologi anak stabil.  </li><li><strong>hak untuk mendapatkan pendidikan</strong><strong>.</strong><strong> </strong>setiap orang berhak mendapatkan pendidikan untuk beradaptasi pada kehidupan dan memiliki tujuan hidup.</li><li><strong>hak untuk mendapatkan kasih sayang orang tua</strong><strong>.</strong><strong> </strong>setiap anak berhak mendapatkan kasih sayang orang tua nya. tanpa kasih sayang orang tua, anak akan tumbuh dengan psikologis yang kurang baik. </li></ul><p></p><p>kewajiban adalah sesuatu yang harus kita lakukan. kewajiban dilakukan setelah kita memperoleh hak. </p><p><em><u>contoh</u></em><em><u> </u></em><em><u>kewajiban</u></em><em><u>:</u></em><em><u> </u></em></p><ul><li>kewajiban mengerjakan tugas sebaik mungkin. </li><li>kewajiban membantu orang tua</li><li>kewajiban mematuhi hukum atau peraturan yang berlaku. </li><li>kewajiban menghormati orang tua.</li></ul>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "yang-bukan-merupakan-bentuk-keragaman-diindonesia-adalah-709",
            "question": "Yang bukan merupakan bentuk keragaman diindonesia adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Yang bukan merupakan bentuk keragaman diindonesia adalah <strong>lagu</strong><strong> </strong><strong>dan</strong><strong> </strong><strong>bendera</strong><strong> </strong><strong>merah</strong><strong> </strong><strong>putih</strong><strong>,</strong><strong> </strong><strong>karena</strong><strong> </strong><strong>itu</strong><strong> </strong><strong>satu</strong><strong> </strong><strong>untuk</strong><strong> </strong><strong>semua</strong><strong> </strong><strong>bahwa</strong><strong> </strong><strong>sebenarnya</strong><strong> </strong><strong>keberagaman</strong><strong> </strong><strong>berarti</strong><strong> </strong><strong>banyak</strong><strong> </strong><strong>yang</strong><strong> </strong><strong>beragam</strong><strong> </strong><strong>ragam</strong><strong> </strong><strong>seperti</strong><strong> </strong><strong>ras</strong><strong>,</strong><strong> </strong><strong>suku</strong><strong>,</strong><strong> </strong><strong>bahasa</strong><strong> </strong><strong>dan</strong><strong> </strong><strong>lain</strong><strong> </strong><strong>sebagainya</strong><strong>.</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "salah-satu-implementasi-dari-wawasan-nusantara-adalah-setiap-warg-395",
            "question": "Salah satu implementasi dari wawasan nusantara adalah setiap warga negara memiliki kewajiban menjaga persatuan dan kesatuan bangsa. untuk menjaga persatuan dan kesatuan bangsa, warga negara harus terlebih dahulu memiliki rasa cinta kepada tanah air, dan dapat dengan mudah menciptakan persatuan dan kesatuan.pernyataan di atas sesuai dengan konsep utama dalam wawasan nusantara merupakan konsep",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<h3>bagaimana sikap kita kepada warga</h3><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h3>maaf kalo salah </h3>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kebebasan-setiap-orang-dibatasi-oleh-hak-asasi-orang-lain-artiny-746",
            "question": "Kebebasan setiap orang dibatasi oleh hak asasi orang lain. artinya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Artinya, hak asasi yang dimiliki manusia tidak bersifat bebas sebebas-bebasnya. ... Jika manusia melanggar batasan itu, maka manusia yang hak asasinya terlanggar akan secara otomatis tidak mendapat keadilan dan atau terugikan</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga terbantu;) </p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hal-yg-di-ketahui-sumpah-pemuda-793",
            "question": "Hal yg di ketahui \r\nsumpah pemuda\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p> satu tonggak utama dalam sejarah pergerakan kemerdekaan Indonesia. Ikrar ini dianggap sebagai kristalisasi semangat untuk menegaskan cita-cita berdirinya negara Indonesia. ... Keputusan ini menegaskan cita-cita akan ada \"tanah air Indonesia\", \"bangsa Indonesia\", dan \"bahasa Indonesia\"</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}